【入土不安孔子】- 殺人鯨

孔老二，又稱孔子，儒生叫聖人，他是中國歷史的明燈。中國人總是在政局不穩時把他的遺體挖出來供奉，在作反時也挖出來鞭打。只有在太平時，他才能好好地安息做個死人。對於孔老二的生平，除了看主流的教科書之外，還有一本叫《孔老二罪惡的一生》的連環圖。這本文革出版的書，是一本好書。大家不妨一讀。
孔老二在春秋時已經像條狗一樣，敗走六國。之後秦國還焚書坑儒。就證明了當時儒術并不受落，或者說適不合當時情況。至於後世的 萬世師表，天不生仲尼萬古如長夜之類的說話都是儒生自吹自擂的。就像我說自己比金城武英俊一樣。都是只是吹水。
而蔣介石尊孔，和毛澤東反儒的動機都是一樣的，是為了自己的政治目的。反儒，尊孔，重來沒有人關心過他的理論，大家都是為了政治目的而把孔子拿出來玩。而孔老二這個政治玩具一早應該捨棄，免得被人玩弄。
儒術已經禍害中國人兩千年了。可是中國人經歷各種災難之後，依然對它依依不捨。儒術玩下去，只是浪費時間，讀下去，也毫無益處。儒術，應該在春秋時死去，可惜被續命到現代。這種茍然殘存，也是對儒術的折磨。
文章網址：